\chapter{Technologien}
\section{Unreal Game Engine}
Im Voraus wurde beschlossen, das Spiel mit der Unreal Game Engine\footnote{\url{https://www.unrealengine.com/what-is-unreal-engine-4}} zu entwickeln
zu entwickeln. Unreal bietet im Gegensatz zu anderen Alternativen (z.B. Unity) eine
bessere Physik-Engine. \\
Unreal Game Engine ist ein Entwicklungsframework f\"ur Spiele. Diverse Plattformen, unter anderem Steam, Oculus und VivePort, werden unterst\"utzt. Unreal besitzt eine grosse Community und stellt viele Video Tutorials zur Verf\"ugung.
\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[width=0.4\textwidth]{Bilder/UnrealLogo.png}
	\caption{Unreal Game Engine}
\end{figure}

\section{\gls{BlPr}}
\gls{BlPr}\footnote{\url{https://docs.unrealengine.com/latest/INT/Engine/Blueprints/GettingStarted/index.html}} in \gls{UE} ist eine eigene Programmiersprache zur Entwicklung von Games. Die Bl\"ocke konnen \"uber Knotenpunkte, sogenannte \glspl{Node}, miteinander verbunden werden. So k\"onnen nun Verzweigungen, Events, Funktionen und Variablen miteinander verbunden werden um komplexe Spielstrukturen zu erzeugen. Weitere \gls{BlPr} k\"onnen mit C++ programmiert werden.\\
\gls{BlPr} bieten viel Unterst\"utzung beim konstruieren des Spielablaufs. Dadurch dass viele Standardfunktionen angeboten werden, k\"onnen mit wenig Aufwand klomplexe Spielabl\"aufe gestaltet werden. Sie verbinden Design und architektonische Apspekte und erm\"oglichen einen sauberen Spielaufbau. \\
Es ist auch m\"oglich das Spiel mit C++ zu entwickeln. Der Aufwand ist jedoch sehr gross f\"ur unge\"ubte (C++)Programmierer, deshalb wurde man sich einig das Spiel mit \gls{BlPr} zu programmieren.

\section{\gls{VR} Brillen und \gls{VRM}}
Der \gls{VRM} ist ein Bewegungssimulator mit sechs Freiheitsgraden.
Der \gls{VRM} besteht aus einem Stuhl auf einer beweglichen Plattform (bewegbar durch sechs Achsen), einer \gls{VR} Brille (HTC Vive) und diversen Eingabeger\"aten (unter anderem Joysticks und Fusspedalen).
Um sich ein besseres Bild des \gls{VRM} machen zu k\"onnen unter folgendem Link ein Video gefunden werden: \url{http://vrmotion.rocks/}. \\ 
Das \gls{HSR} Institut f\"ur Kommunikationssysteme \gls{ICOM} hat den \gls{VRM} mitentwickelt und die Bridgekomponente zur Verf\"ugung gestellt. Die Bridge verarbeitet Bewegungsdaten, welche \"uber ein UDP-Port empfangen werden, damit diese Bewegungen vom \gls{VRM} simuliert werden k\"onnen.
Diese Verarbeitung nennt man Motion-Cueing.\\
Nebst der derzeitig auf dem \gls{VRM} befindenden \gls{VR} Brille HTC Vive ist auch eine Oculus Rift vorhanden.
Die HTC Vive besitzt eine h\"ohere Aufl\"osung als die Oculus Rift und wird auch als Standard \gls{VR} Brille auf zuk\"unftigen \glspl{VRM} eingesetzt.
Durch die M\"oglichkeit die Distanz der Linsen zu verstellen ist zudem die HTC Vive besser f\"ur Brillentr\"ager geeignet\footnote{\url{http://www.techradar.com/news/wearables/htc-vive-vs-oculus-rift-1301375}}.